\input{src/header}											% bindet Header ein (WICHTIG)

\newcommand{\dozent}{Prof. Dr. Claudia Müller-Birn, Barry Linnert}					% <-- Names des Dozenten eintragen
\newcommand{\tutor}{Benjamin Berendsohn}						% <-- Name eurer Tutoriun eintragen
\newcommand{\tutoriumNo}{06}				% <-- Nummer im KVV nachschauen
\newcommand{\ubungNo}{07}									% <-- Nummer des Übungszettels
\newcommand{\veranstaltung}{Nichtsequentielle und verteilte Programmierung}	% <-- Name der Lehrveranstaltung eintragen
\newcommand{\semester}{SoSe 19}						% <-- z.B. SoSo 17, WiSe 17/18
\newcommand{\studenten}{Niels Thiele, Celina Loeper, Konstantin Jaehne}			% <-- Hier eure Namen eintragen

% /////////////////////// BEGIN DOKUMENT /////////////////////////
\begin{document}
\input{src/titlepage}										% erstellt die Titelseite

% /////////////////////// Aufgabe 1 /////////////////////////
\section{N-Body in C \hfill (10 Punkte)}
In einem zwei-dimensionalem Universum (Fläche) befinden sich mehrere Objekte.
Für diese Objekte wird angenommen, dass sie eine Masse haben, aber keine Fläche einnehmen (Massepunkte).
Die Massepunkte ziehen sich gegenseitig an.
Die Anziehungskraft wird durch die Masse und die Entfernung voneinander bestimmt.
Implementieren Sie in C eine Simulation des Problems als sequentielles Programm.
Wählen Sie für alle Eingaben und Bedingungen geeignete Werte.
Dokumentieren Sie Ihr jeweiliges Programm und stellen Sie immer die Ausgaben des jeweiligen Programms zur Verfügung.

Es wurden mit 256 Partikeln getestes, welche im Startzustand auf ein 16 x 16 Grid verteilt sind.
Ihre Masse werden entsprechend des im Bild dargestellten Paraboloids initialisiert.
\begin{center}
  \includegraphics[width=9cm]{src/mass}

  \textit{Abbildung 1:} Masseninitalisierung (erstellt mithilfe von Matlab)
\end{center}

\lstinputlisting[style=C, title=Aufgabe 1]{aufgabe1.c}
\lstinputlisting[style=C, firstline=1, lastline=13, title=Ausgabe Aufgabe 1]{Ausgabe.txt}

\textit{Quellen:}
\begin{itemize}
  \item \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Newtonsche_Gesetze}
  \item \url{https://en.wikipedia.org/wiki/N-body_problem#n-body_choreography}
\end{itemize}
\newpage

% ///////////////////// Aufgabe 2 ///////////////////
\section{N-Body mit OpenMP \hfill (10 Punkte)}
Erweitern Sie Ihre Lösung der Aufgabe 1 mit Hilfe von OpenMP so,
dass geeignete Bereiche der Simula- tion durch mehrere Prozessoren parallel bearbeitet werden.

\lstinputlisting[style=C, title=Aufgabe 2]{aufgabe2.c}
\lstinputlisting[style=C, firstline=15, lastline=31, title=Ausgabe Aufgabe 2]{Ausgabe.txt}

\newpage
% ///////////////////// Aufgabe 3 ///////////////////
\section{Bewertung der Lösungen \hfill (10 Punkte)}
Vergleichen Sie Ihre Lösungen aus Aufgabe 1 und 2 bei der Ausführung mit einem Prozessor.
Ermitteln Sie den Speed-up Ihrer Lösung der Aufgabe 2 mindestens bis zur Benutzung von 4 Prozessoren.
Wie wird sich der Speed-up für Ihre Lösung beim Einsatz weiterer Prozessoren vermutlich entwickeln?
Begründen Sie Ihre Antwort.

Bei der Ausführung mit nur einem Thread/Prozessor gibt es keinen großen Unterschied (ca. 0.03s).
Dies ist auch nachvollziehbar, da es bei einem Thread/Prozessor keine Parallelisierung gibt.

Unsere sequentielle Implementierung benötigt circa 5.8 $s$,
wohingegen die Implementierung mit OpenMP, bei 4 Threads nur ungefähr 1.8 $s$ benötigt,
also fast 4 $s$ schneller ist.
Bis zu einem gewissen Punkt, wirkt sich die Verwendung von mehr Threads positiv auf die Laufzeit aus.
Wann dieser Punkt erreicht ist, hängt es jedoch sehr stark von der benutzten Umgebung ab, z.B. dem Betriebssystem,
aber vor allem der CPU(s).
Bei den meisten heutigen gängigen (Desktop-) Systemen, dürfte die geringste Ausführungszeit bei 4 Threads liegen,
da die meisten CPUs 4-Kern-Systeme sind und somit die Parallelisierung mit 4 Einheiten ablaufen kann.

% /////////////////////// END DOKUMENT /////////////////////////
\end{document}
